{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel"},{"text":"Minu v√§rv on s√§rav ja p√§ikseline"},{"text":"Olen k√µver nagu naeratus"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçå","sound":"fruit_sound"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Mind v√µib valada teraviljadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind k√ºlmalt juua"},{"text":"Olen p√§rit loomast"},{"text":"Ma olen sinu luudele hea"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•õ","sound":"milk_sound"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Kasvatan puudel ja hoian arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen harilik vili"},{"text":"Minuga saab pirukat teha"},{"text":"Mul on s√ºdamikus seemned"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé","sound":"apple_sound"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili"},{"text":"Teatud loom on kuulus minu s√∂√∂mise poolest"},{"text":"Kasvan maa all"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•ï","sound":"carrot_sound"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune ja mahlane. Kasvatan kobarates viinapuul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla"},{"text":"Mind kasutatakse mahla ja veini valmistamiseks"},{"text":"Kasvan klastrites"}],"options":[{"label":"Kirsid","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçá","sound":"grapes_sound"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. Olen tihti viilutatud ja r√∂stitud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind v√µi v√µi moosiga"},{"text":"‚ñ´ Mind v√µib ahjus k√ºpsetada"},{"text":"Mind valmistatakse teraviljast"}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçû","sound":"bread_sound"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen sojaubadest valmistatud kollane levik. Olen hea valguallikas ja tihti ka v√µileibadel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne v√µileivat√§ide"},{"text":"Olen taimetoitlaste s√µbralik"},{"text":"Olen sarnane maap√§hkliv√µiga, aga mitte p√§ris!"}],"options":[{"label":"Jam","isCorrect":false},{"label":"Hummus","isCorrect":false},{"label":"Sojav√µi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•ú","sound":"sandwich_sound"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. M√µnele meeldib mind rant≈°osse kasta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline"},{"text":"Minu kuju on sarnane v√§iksema versiooniga teisest taimest"},{"text":"Olen tervislik s√º√ºa toorelt v√µi k√ºpsetatult"}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false},{"label":"Spargel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•¶","sound":"vegetable_sound"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mille sees on kr√µbe kest ja pehme, gooey. M√µned √ºtlevad, et seda on tehtud mandlite, kookosp√§hklite ja vanilliga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse tihti kohvi l√§hedalt"},{"text":"M√µned inimesed peavad mind k√ºpsiseks, kuid ma ei ole"},{"text":"√ñeldakse, et mind saab teha tumeda ≈°okolaadiga"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Macaron","isCorrect":true},{"label":"Muffin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üç™","sound":"dessert_sound"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen roog, mis koosneb maitsestatud riisist ja erinevatest koostisosadest nagu k√∂√∂giviljad, liha v√µi mereannid, mis k√µik on kokku k√ºpsetatud spetsiaalsel pannil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen rahvusroog Hispaaniast"},{"text":"M√µned inimesed lisavad mulle sidrunit"},{"text":"‚ñ´ Olen k√ºpsetatud traditsioonilisel pannil, millel on kaks sanga"}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Risotto","isCorrect":false},{"label":"Paella","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•ò","sound":"meal_sound"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma kannan rohelist, kuid mul ei ole riideid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet ja vett"},{"text":"Linnudele meeldib minus pesi ehitada"},{"text":"V√µin olla v√§ga pikk!"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§rviline taim, mida mesilased armastavad k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla punane, kollane, roosa v√µi lilla"},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit"},{"text":"Inimesed kingivad mulle tihti kingituseks"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurte t√º√ºp"},{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa"},{"text":"Ma olen sinu silmadele hea!"}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen taim, mis on pikk ja paksu, pruuni t√ºvega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust"},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida"},{"text":"V√µin s√ºgisel lehed kaotada."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Umbrohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen roheline ja leheline ning sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul l√§heb riietumisega h√§sti"},{"text":"Minus on palju erinevaid t√º√ºpe, nagu n√§iteks rooma ja j√§√§m√§gi"},{"text":"M√µned loomad, nagu k√º√ºlikud, armastavad mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen taim, kellele meeldib ronida ja mul on tihti lillad v√µi valged √µied. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lilled l√µhnavad magusalt"},{"text":"V√µin kasvada aial v√µi seinal"},{"text":"Liblikad ja koolilinnud armastavad mind"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Viinapuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Kasvan maa sees, mul on konarlik nahk ja olen tihti puder. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed teevad minust friikartuleid"},{"text":"Ô∏è Olen t√§rkliserikas k√∂√∂givili"},{"text":"Kasvan mulla all"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µrge kollaste tuumadega taim, mida saab potsatada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kinos"},{"text":"Kasvan munarakul"},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind talus"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen torkivate okastega ja ilusate l√µhnavate √µitega taim. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse sageli armastuse s√ºmbolina"},{"text":"V√µin olla punane, roosa, valge v√µi kollane"},{"text":"Ole ettevaatlik, kui sa mind hoiad, mul on okkad!"}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis on v√§ga vana ja tark. V√µin elada aastasadu ja pakkuda peavarju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√ñ√∂kullidele meeldib minus elada"},{"text":"Minu s√µrmused r√§√§givad, kui vana ma olen"},{"text":"Ma v√µin olla koduks paljudele olenditele."}],"options":[{"label":"V√§ga vana puu","isCorrect":true},{"label":"V√§ga vana lill","isCorrect":false},{"label":"V√§ga vana p√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}